Fresh grad 有80k 你可以做到幾盡？

上個星期去reunion 見到大學同學。佢畢左業一年幾，聽講年薪過百萬，但好似辛苦到癲。每日返 7-730 （有時8-9放），冇lunch break ，有時做唔曬啲野要星期六做。因為食無定時同長時間又高頻率咁用電腦，所以有胃病關節炎同長期失眠。我問佢咁辛苦不如轉工啦，但佢覺得因為冇其他地方會有咁好，所以肯捱....仲同我講其實一啲都唔辛苦（應該係自我催眠）。 我就覺得如果你連私人時間都冇乜，又周身病痛，你年過百萬都享受唔到啦，值唔值？

（利申：雖然同年大學同科畢業，月入26k，每日830-6，寧願做我嗰份）

做黑警都制

捱兩年 拎住舊錢炒股夠退休

兩年前賺完今日炒輸就真係喊三聲

我寧願10k返9放5冇野做
搵咁多冇命洗

佢洗費應該幾大... 租豪宅同埋日日食Deliveroo，weekend 就嘆好西。出入淨係uber，想同佢搭地鐵佢話好浪費佢罕有嘅私人時間.... 我星期五同佢出街玩我一定破產，所以都唔約喇

big 4 D audit 狗返10am 放3pm得20K 咪又係咁捱

人工post連登仔：fg80k 你一定係吹水

咁人地咁嘅人工，唔通仲日日茶記，逼地鐵咩，都合理嘅

呢啲位捱到頭3年就掂

跟住應該開始做supervisor
工作量減半, 人工維持不變

仲有命有時間去到reu 都唔算好辛苦啫

巴打咩科咩行業出生 無資料無咩討論價值

唔好搞錯先，我睇過好多連登人工post，連登仔啲人工唔單止係50-80k，重點仲要係冇野做、唔辛苦、唔駛見客、唔需要專業

呢啲咁辛苦80k 連登仔寓意為閪工，狗也不屌

擺明金融啦，唔通big 4 MT ？咁都洗問

ibank?

食老豆老母就得既

做黑警都有
白衫狗完左試用期有6-7皮

放3am / next day 3 pm

PI四萬幾

咩科？ gbus qfin?

大把人fg 皮幾
做到冇時間lunch 星期六做

你知唔知咩叫過試用考完試有6-7皮

真 例如設計果d真心比狗做
拎住8萬蚊果d死埋一二邊啦

返早7 晚7 姐
你話返朝早第日朝早7點半收工就話姐

audit狗 FG得萬幾蚊咪又係咁捱

關FG撚事咩

你唔l撚講閪知
big 4或者大地產個類mt fresh grad去唔到80k呢個價 就算我識嘅地產mt做左6，7年無咩可能去到8雞野

佢都幾菇寒
我夠成日搭uber 啦
俾人chi車坐有咩所謂

uber 對呢個人工黎講算小數目
租樓 食好西先攞命

Pass 到標準試就上埋杠

佢次次都叫uber我一次都未俾錢，唔好意思咪話得一個站不如坐地鐵啦，佢係都要叫uber行西隧.....

Not local U

做雞咪有囉

10k
到比你搵到又會話少錢又話悶

朝7晚7 似係sales & trading或者hedge fund果類

老老實實 係辛苦既 番7放7 但人工真係高得好誇張

做半年-一件都賺到笑

老老實實 係辛苦既 番7放7 但人工真係高得好誇張

做半年至一年都賺到笑

無乜討論價值
80k返12個鐘有乜所謂
人工係你3倍有多
大部工返再chur都無咁多

因為你做人冇要求冇追求

傻啦，點睇都係fg入ibd
Anaylst 2-3年後上asso, asso最撚忙

你去google goldman sachs/morgan stanley

有中同都係做類似既工 ot到兩三點之後六點番去繼續做 真心勁

唔係ibd 我其他大同都有入 ibd 但人工都係得50k

雖然工時長但身體冇咁多問題

咩工fg 可以年薪百萬

可能係PTBF..辛苦錢

我得20k我都出入uber日日deliveroo，weekend食較好的西（probably）
所以唯一差別係佢有得住豪宅

London gold

咁ibank我都信有呢個數

ibd人工50k 中資咩 唔好講笑啦

做1-2年 轉份低人工D 唔難

勿把非正常正常化

仲要搶住做

IBD 50k
一係佢俾人呃
一係佢呃你

人地啲好西係 >1.5k per head 嗰種

同埋豪宅好唔抵，又貴又細

你唔會搵到嗰種

Base comp around 50k 咪岩囉

My BB program was 55k/m HKD first year

肯定唔係美資bb

所以佢先走唔到 用大咗，點返返去

8-9有幾慘

做保險都得
首席理財顧問
中學fg有五科二就做到

搵咁多嘅話500 per head都應該只係算食好少少+完全唔肉赤

睇黎mbbs grad

幾呎呀？

政府應該3年試用？
咁仲叫fg？

咁都叫辛苦

做工程狗咁忙 星期六返工係正常
一半人工都冇
香港真係咪做工程

Sounds like global market
Btw如果我有咁高人工應該都會盡儲

係咪投行🧐

有咁高人工又有咁上下壓力，會想用返d錢慰勞自己多過儲

邊有20k咁多...

依家見習白衫狗
係兩年而已 未來可能會再減短啲
24碎搵7皮 再加OT/ housing allowance
月入8皮很簡單

咩ibanker係黑警面前
都要跪底奶狗春袋

Sg 3 年前都有50k以上啦 講經咩

你啲柒頭無社交 無工餘興趣 無女溝咪做到囉，以為個個好似你咁廢？

830-1800都好撚長時間喎

我估係s&t probably trader?

屌你老母呀，撚唔知咩

呢啲問題永遠無答案，除非你兩份都做過

Ps照比正評

你不如直接攞綜援 坐屋企把啦

我好似佢咁忙都係得十幾k

5年之後抖番幾年再諗做咩

咁都會洗下啦 但係儲錢真係好重要
又其ibank performance 唔夠可能比人炒

攞綜援好過

其實都唔出奇，我有個frd先讀econ再讀law，重識日文，fg唔止80k，不過佢27先fg

香港就係咁，金融業做既野永遠有價值過其他行業。
然後個個仆入大學讀金融，但大行請既都係讀外國U有財有勢既人

「有時做唔曬啲野要星期六做」

即係份工平時返五日

1500一餐都幾貴

完全睇唔透咩工

你知唔知咩叫屌你老母

佢個番工時工big 4 都唔止

你知唔知人地講緊1年
學堂出黎跳2個pt
5萬左右
何來6，7皮？

同佢做緊既野差唔多但得10幾k既人點諗
利申我係

全世界都係finance dog最好pay
你做既野愈接近Captial provider 分既錢愈大份

真，看更都50k啦

炒你老母。一定賺？

大撚把人一樣工時無 80K

工時長唔代表每分鐘都做野。不過big4 有真系好似慘啲

屌你老母 royal級呀？

邊道看更50k 我都想去做

連登仔大宅私人看更

20k你老母咩戇鳩仔

屌 講撚到你搵到咁又唔係你fg 80k 唔知你咁撚串做乜

上黎開post講咁多話佢好辛苦又咪係酸佢啫睇你comment都覺你怨氣大

講真你真係有咁嘅offer你都唔會放手啦傻閪

ching好波

citi早2年都開 55k 比intern 50k比fg真係少左d喎

求撚其一間law firm us rate

咩工咁爽？我做it狗又搬又抬，間唔中凌晨返工，都係得兩萬頭

返7放7半都係比普通工多2個鐘左右，有幾辛苦

其實樓主講唔出有佢幾威

呢d 我50k 果陣已經做緊啦
一個月一兩次omakase /高級中菜

你話買樓買車錢多到搞生意就話
的士uber 外賣都好意思拎黎打飛機

engine狗
朝9晚11
20k 月薪

講真 fg有80k仲要唔係ibank咁一日翻20粒鐘已經威所有野都係樓主一個人講 唔似佢個frd曬命

傻仔

FF

Cls, 上面啲人惡到，人哋鍾意返hea工都唔得

又冇人叫你跟，佢寧願姐

我都每日返 7-730 （有時8-9放），冇lunch break ，有時做唔曬啲野要星期六做。因為食無定時同長時間又高頻率咁用電腦，所以有胃病關節炎同長期失眠。
但我年薪廿萬

其實除左金融仲有咩工種會咁既工時

佢入工似金融

5個鐘咁正

你就傻仔呀睇長遠少少啦

GG

Law 同日文有用啫，econ grad 無用架

係15.5 k 但又跳唔走，一世做internal audit / external auditor 人工會上，但係俾人當狗洗，當你辭職，公司唔會留仼何一句好話，只叫你簽好d document

Audit算正常架，因為如果你預到audit 友做你上司，佢expect 你都long hours. 因為練好咗奴性後，the one way out 係叫埋其他人落水

有咩條件 仲請唔請人

無人叫你all in
咁大舊錢
攞一成做高風險投資
其他用嚟買下啲低風險嘅收息股
又可以比首期買層樓收下租 用啲租金供埋樓
再搵返份hea工
都跑贏人地幾條街

咁又咁講 搵30k至60k準時放工既工真係唔少，80k攞條命出黎唔算特別值

Cls 日日都大時代咁撚樣

我讀緊asso我都可以揾80k不過係chur撚死姐

捱幾年渣嘛屌

Chur 嘅程度拍得住你個fd

其實chur到盡係唔會冇80k

你眼中只係internal external audit

想做

你以為走到去corp fin , VC 呀嘛. 其實就未必得，你諗到嗰步人地都諗到。要入嗰行就fg 入喇，想由audit 轉過去，機會微你又唔講。咪再覺得以前跳到班人，2020 後仲跳到

得8萬人工租豪宅咪得返一兩萬用？

咪做爛市吖唔該

屌你老母咁撚柒串以為自己邊個呀

讀咩科asso

後生唯有博下

返7-730有幾癲大把人返緊7-10 仲要唔高人工

下...辭職要唔要幫你搞個party

睇黎樓豬真係唔知香港返工有幾慘

其實唔難

咪係 淨係飲食業都返12個鐘啦 有啲仲要20k都無

寧願 你有撚得揀咩柒頭
BTW 大把人20K 都係你講咁樣

年薪百萬跟本唔多

樓主出嚟做嘢未返7收7咁準時都拎出嚟講，大把人星期六日都要返工啦，返埋半夜都大有人在，覺得好叻？

點解唔一路做一路月供
咁撚忙我念都無乜時間洗錢啊

80K緊係老閪都做啦
計埋B仔一年成球
你做4年再投資己經差唔多可以財自

ibank intern同fg唔係差唔多同價ga咩

有咩問題

睇bank
好似baml係一樣
有D係開高D比 grad po

做得呢D工 如果學呀格蛇咁一千萬就財務自由嘅話咁個floor應該係冇90後以外嘅人

我個仔仲辛苦過佢，都係做咗一年，年薪連 bonus 都過百萬。

平日weekdays 放11,12點好平常，兩三點都唔罕見，我試過三點楂車去中環接佢放工。 今個 weekend 都要返足兩日。

雖然係 Work From Home，但今晚都差啲出唔到嚟同我哋兩老食晚飯，一早話得但臨時老細又 call, 已經帶定餐盒拎返去俾佢食，兩手準備！

做幾個鐘仲想點？

qfin啲垃圾科唔好拎嚟同gbus比

但人地做1年=你8年

你辛苦1年可以休息7年

樓主好串好無禮貌
人地都係問你一句咩工姐 洗唔洗咁樣串人
你上得黎連登開post 都係想同人一齊討論下姐
你咁串既話唔洗上黎講啦搵自己啲fd同你傾
我地唔識答你

又話佢工時好長
Weekend仲有時間出街食飯

好想知80K人工租到咩豪宅
而家租啲殘舊藍籌屋苑都30K起跳

咪就係

大把人同樣condition都係得8分1人工

80k人工聽落好高咁
但本身冇家底既話
廿幾歲時點都唔夠有父幹既人著數
好靚既車又買唔起，買新車頂多買部減左價既model 3
買樓除非有人一齊夾，自己想一兩年內買既話都要借9成買8球內
著衫買uniqlo zara，咩連卡佛咩high fashion諗都唔駛諗
等真正變中產時都已經開始變中年阿叔

對住佢黎講 時間=金錢
佢一個月搵80k 既時候 呢幾百蚊就唔多志在

咁忙仲有咁多時間洗錢?訓教都冇時間喎

唔知科大qfin定gbus勁啲呢

人工post班友一見你高人工話屈你吹水架啦再唔係扮假膠話自己月入80m諗起都覺酸

講咗咁耐都唔知返咩工，究竟有咩好討論

做嘅嘢唔係專業又唔關asso事

咁你做邊行呀

我日頭翻茶記 夜晚保安 同期都有翻保險 chur到狠我諗頂多75k

有錢都無命享

咁你大同入個間ibd應該廢廢地，個位係咪真係ibd都成問題

太天真啦
買豪宅肯定抵過你買幾間800萬樓下的樓

返多兩年多數人都有7,80k啦
洗撚咁辛苦咩

邊有咁易丫
我身邊好多同事朋友都一年一球
但一樣個個都做到狗咁繼續搵錢供樓
有家庭個d就仲大負擔
你真係以為一年一球好多咩，稅又食你十幾萬，樓又食你30萬左右，睇首期幾多，保險，供書教學，家用，所有生活開支，車
財自係講緊唔再返工都有同等收入，生活質素
你個passive income做到一年一球要個本起碼都2000萬

唔同啦 樓主個case可以選擇
大把水泡科fg冇得選擇 所以唔關佢地事

FG 80K 點會咁快有樓有仔女啊大佬
22歲
當你做4年26歲點都儲到2球掛

2球在香港其實做唔到d咩

香港利字行頭
搵唔到錢就係社會垃圾
所以咪搞到宜家香港咁
樂壇 影壇 科技死曬
bill gates係香港出世 就會比人屌有書唔讀

我寧願拎綜援 完全唔洗做
搵咁多無命洗

有都好過冇既
投資有道4年有50%PROFIT都叫生活輕鬆啦
唔好諗發達

生活有質素d囉
Ig fb多資多彩
但財自就諗多左啦

就係因為有要求先咁諗

廢柴

咁究竟係咩工樓主又唔肯講

唔係好慘唧
咁都忙到有病痛係佢未習慣 同按排好啲時間

細都叫豪宅？

咁貝沙灣都有500幾呎架

好似係凱旋門

咁反諷都咁多正評，即係大部分連登仔都覺得所有80k一係吹水一係假膠

所以話返ibank嘅真係唔好入人工post俾人咒你死全家就無謂啦

應該都係 唔係佢都唔會專登去讀 但econ degree都算加分位嘅 變左唔係首要條件囉

痴線80K租凱旋門
當你最平25K一個月租，扣埋稅，每個月淨入4萬幾
再當你一個月駛2萬，得返2萬蚊剩
就算比夠100%Bonus你，捱生捱死一年都剩係儲得1球
加埋做金融通常都冇得短炒，冇話All In賺幾十倍呢支歌仔唱
除非佢有父幹，唔係真係祝佢好運

真，抵香港冇民主自由

仲話咩好撚鐘意香港真係聽到都反胃

有班低等下賤既香港人仲點會鐘意香港

發現依個post好多人根本搵唔到80K係度教人份糧點洗 FG 80K 肯定係IBD，做多幾年已經唔只依個數，再上多幾級已經係月球人仲有bonus，洗咩依家儲錢

月球人？ iBank MD grade可能有嘅。

desgin未係咁，個客一唔like你用假期/食飯時間/放工時間改啦，
話知你死，大佬話deadline前交唔到貨就執包袱走人

所以一直覺得依行d人都好癲，人工又唔係高

入人工post睇下d reply就知上班台係唔俾人fg搵咁高

太大洗，咪又係打工仔一名

月球邊有咁易，大把人做十年左右一年連B仔都係3M左右，有d仲要捱唔到出返commercial bank 2M人工左右